---
date: '2008-04-14'
excerpt: "Voici une petite news pour vous expliquer l'avancement de la programmation du jeu : ce qui a déjà été fait et ce sur quoi je travaille..."
tags:
  - solarus
title: 'ZSDX : où en est la programmation ?'
---

Voici une petite news pour vous expliquer l'avancement de la programmation du jeu : ce qui a déjà été fait et ce sur quoi je travaille actuellement. D'autres news seront prochainement consacrées aux autres aspects du projet, comme les graphismes et les musiques :).

Pour le moment, le jeu se limite aux deux maps que vous pouvez voir dans la [galerie d'images](http://www.zelda-solarus.com/jeux.php?jeu=zsdx&zone=images) : la maison de Link et la maison des rubis. La tâche la plus ardue jusqu'ici a été de mettre au point le système des maps, c'est-à-dire gérer une map avec tout son contenu, les obstacles, les différentes couches des décors... Pour faciliter le travail, j'ai développé un éditeur qui me permet de créer des maps très facilement en plaçant les morceaux de décors avec la souris, un peu comme RPG Maker mais en mieux adapté à ce dont j'ai besoin. Le développement de cet éditeur a pris environ 200 heures, et ce n'est toujours pas fini, mais c'était un travail préalable indispensable pour pouvoir créer les 130 maps de Mystery of Solarus. Une prochaine news sera peut-être consacrée au fonctionnement de l'éditeur de maps si ça vous intéresse :P.

Mais revenons au jeu. Les fonctionnalités de base sont déjà présentes : Link peut se déplacer dans ces maps, passer d'une map à l'autre et donner des coups d'épée (mais pas encore l'attaque tournoyante). Son équipement (tuniques, épées, boucliers) est implanté. Le système de sauvegarde est lui aussi géré, et d'ailleurs l'écran de sélection des sauvegardes est terminé depuis hier ;).

Actuellement, je travaille entre autres sur l'écran de jeu, c'est-à-dire l'affichage des coeurs, des rubis, des icônes en haut à gauche, bref, tout ce qui apparaît à l'écran au premier plan de manière fixe. Sur les premières images dévoilées il y a deux semaines, il y avait seulement les coeurs et les rubis. Entre temps, ça a évolué puisque j'ai fait la barre de magie et l'icônes action (bleue), l'icône épée (verte) et l'icône pause (orange). Voilà ce que ça donne :

![](http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/link_house_2.png)

Comme vous le voyez, c'est exactement comme Mercuris' Chest ^\_^. Il manque encore les deux icônes grises représentant les objets sélectionnés, mais c'est pour bientôt.

Voilà, je pense vous avoir indiqué l'essentiel de ce qui est déjà fait dans la version actuelle du jeu. Parmi les prochaines étapes, il y aura le système de combats, les dialogues, les objets interactifs des maps (comme les portes, les coffres, les vases...), l'écran de game-over, et j'en passe... Et aussi, parallèlement à tout ça, je pense pouvoir bientôt commencer à faire d'autres maps, et ainsi avancer dans la quête et vous proposer de nouvelles images. En tout cas, y'a du boulot :D !
